\documentclass[french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}       
\usepackage{babel}          
\usepackage[
	a4paper, 
	top=1in,
	bottom=1in,
	left=1in,
	right=1in,
]{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{soul} 
	
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{1em}
\setlength{\parskip}{1em}

\begin{document}

\RaggedRight

\begin{center}
	\Large\textbf{Matéis RAGON}\normalsize \\
\end{center}
\section*{À propos de moi}
\begin{itemize}
	\item[•] Tel : +33 (0) 6 60 08 37 41
	\item[•] Email : \href{mailto:mateisragon.pro@gmail.com}{mateisragon.pro@gmail.com}link
	\item[•] Site : \href{https://https://github.com/mateis-rgb}{https://github.com/mateis-rgb}with link
	\item[•] Adresse : 69 Rue du Commandant Bourgeois, 49130, Les Ponts de Ce
	\item[•]  Permis B (Avec véhicule)
\end{itemize}

Sortant d’une année de fac non obtenue, due à la déception de mes attentes envers celle-ci. Je souhaite entrer sur le monde du travail, après une saison passé en restauration, en tant que serveur et barman dans une pizzeria (qui fait en moyenne 70 à 150 couverts/ jours). Je suis passionné par la musique, le sport et l’audiovisuel. Je suis quelqu’un de déterminer dans ce qu’il fait et n’hésite pas à se donner à 100\% dans les tâches que l’on me confit. J’agis avec rigueur dans mon travail, en faisant mon maximum pour optimiser les tâches répétitives.

\section*{Expériences}
\begin{itemize}
	\item[• Été 2024 (Juin - Août) :] Serveur et barman en restauration \\ Pizzeria Le Poulbot, \\ 14 Place de l'église, 85700 Pouzauges

	\item[• Mai 2024 :] Préparation militaire \\ $53^{e}$ régiment de transmissions, \\ 54300 Lunéville
	
	\item[• Été 2023 (Juillet - Août) :] Serveur en restauration \\ Pizzeria Le Poulbot, \\ 14 Place de l'église, 85700 Pouzauges

	\item[• Automne 2022 (Vacances de la Toussaint) :] Stage dans une entreprise d'électricité \\ Utiliss Multiservice \\ 25 Rue des Fresnayes, \\ 49130 Les Ponts-de-Cé
\end{itemize}

\section*{Études}
\begin{itemize}
	\item[• 2023 - 2024 :] Licence1 Mathématiques - Informatique \\ Faculté des Sciences, \\ 49000 Angers
	
	\item[• 2020 - 2023 :] Filiaire générale \\ Spécialité Mathématiques et Numériques et Sciences Informatique \\ Lycée privé St-Agnès, \\ 49100 Angers
\end{itemize}

\section*{Diplômes}
\begin{itemize}
	\item[• 2023 :] Obtention du Baccalauréat \\ Série générale, spécialité Mathématiques et Numériques et Sciences Informatique
	
	\item[• 2018 :] Obtention du PSC1 \\ (Brevet de prévention de secours civiques 1)
\end{itemize}

\section*{Langues}
\begin{itemize}
	\item[• Français :] Langue maternelle
	
	\item[• Anglais :] Parlé / Écrit

	\item[• Espagnol :] Compréhension orale / écrite
\end{itemize}

\section*{Compétances}
\begin{itemize}
	\item[•] Suite Adobe
	\item[•] Suite Office
	\item[•] Responssable d'équipe
	\item[•] Réalisation Audiovisuel
	\item[•] Programmation (Web, React, TypeScript, Python, PHP, C);
	
\end{itemize}

\section*{Mes loisirs}
\begin{itemize}
	\item[• Cinéma :] Passionné de cinéma depuis petit, dans la conception et la réalisation de films. J'ai mon association de cinéma. Et je participe à divers projets tels que l’atelier 48 de la fac. d’Angers ou des courts métrages.
	
	\item[• Batterie :] Pratique la batterie en amateur, au sein d'une école de muisque et de divers groupes.

	\item[• Handball :] Pratique le Handball en tant que joueur et arbitre régional.

	\item[• Airsoft :] Passionné d'airsoft, dans le fonctionnement et la Compréhension de ces objets de haute précision.

\end{itemize}

\centering
\rule{0.25\linewidth}{0.4pt}\\
\medskip
Dernière modification: \today

\end{document}